中國反常天氣討論2- The worst is yet to come？

前言:
因為原po推唔返上嚟，所以決定開過個新po繼續研究今年中国天氣有幾反常
前文在此:
(個人分析，有錯請指正)點解今年中国天氣咁曳？

秋天篇:長江流域早秋
秋天到了，代表長江流域嘅秋雨期又到喇
三峽水位因為咁又升返少少

不過，秋雨一般比梅雨季嘅大雨弱，對降溫嘅作用比較大
受秋雨影響，加上今年九月冷空氣比較強，長江流域地區唔少地方涼落嚟之後都冇再暖返，直接入秋(平均溫度22-°c)

(編按:簡標係單日嘅平均溫度，而滑標係五日平均氣溫，要連續五日達標先算換季)

冇秋雨扶持嘅河南就要低溫刷低D先可以換到季
當中唔少地方係早過平均，甚至幾十年最早入秋紀錄，可以話今年冷空氣係早咗發威
加上今年CFS預測有機會出現超強拉尼娜，如果呢個預報成真，強度會係1988-89年冬天以嚟最強可以期待一下今年冬天嘅表現

至於今年換季有幾快，可以睇下面幅圖

只係用咗20日就由漠北推到去南嶺，比入秋平均換季速度快咗十零日

沒有對比沒有傷害，拎返前兩年咁上下時間嘅換季進程圖睇返就可以見到今年係早咗涼

上圖18年，下圖19年

酷夏、汛期總結[/size=4]
酷夏
華南六七月嘅熱浪令唔少地方錄得破紀錄酷熱，可以見到粵東閩南唔少氣溫監察站都破咗歷史紀錄

氣溫距平圖都見到偏高，但因為八月多咗雨所以個數字最後都拉返低少少

汛期
個全國報告唔知死咗去邊揾到再補充返

華南地區報告如下:

華南地區強降雨集中期主要在5月下旬至6月上旬。其中，6月2日至9日，華南出現該地區影響範圍最大、強度最強、持續時間最長的降雨過程，廣東中部及珠江口以東沿海、廣西東北部累計雨量250～600毫米，廣西桂林、廣東惠州局地超過700毫米，惠州龍門最大降雨量達1084毫米；廣東省清遠市的最大小時雨量（122毫米）、3小時雨量(251毫米)、6小時雨量（307毫米）均超過當地歷史極值。

咁今年香港會唔會勁凍

如果CFS個預報成真應該會凍到PK
拉尼娜強度三十一年嚟最強

水災完左就係寒流
隔離氣象post睇預測， 今年拉尼娜
會比往年凍同持久
上面仲要缺糧

推

題外話:對支那一套氣象災難片嘅個人睇法
話說中國最近上咗一套叫〈終極颱風〉嘅電影，講中國東北俾超颱中出
睇完劇透之後嘅感覺係……導演下次拍呢D片之前唔該搵CMA惡補下先
人地個颱風研究所喺上海，由橫店上去幾個鐘咋咁都懶

好喇，入正題:
1.20級風可以吸光入去

1a. 吸光入去嗰個叫黑洞風力幾大都吸唔到光嫁
1b. 20級風？佢自創風力分級？

CMA同CWB
(前者中国中央氣象台，後者台灣中央氣象局)
嘅風力分級最高都係17級以上
攞返山竹份颱風路徑預測出嚟:

見到冇？冇18級或者以上嘅風力等級㗎佢個20級都唔知邊度嚟

2.風圈半徑五百公里風眼半俓一百公里
(仲要係目測)

可以做到風眼直徑一百公里嘅颱風應該係得九七年嘅颱風芸妮

但佢風圈一定大過五百公里多多聲
至於點解？如果一個風嘅風眼可以咁大，佢應該結構已經受到破壞，佢嘅風圈都會大咗，for example, 有紀錄風圈最大嘅TC Tip風圈擴到最大嗰陣佢都係已經減弱咗DD
而且，喺冇地標幫助下目測一個風嘅大細係冇可能嘅，雖然肉眼係有機會喺能見度高冇阻隔嘅情況下睇到百幾公里開外嘅野，但打風能見度低，連一公里都未必見到，仲要睇五百公里佢有千里眼？

3.其他問題
其實佢仲有個問題，吹東北嘅風有16級風力
一個風減弱之後，氣壓嘅上升一般嚟講係有滯後性
以上個月吹東北嘅巴威美莎克海神個殘骸入到東北已經轉化做溫帶氣旋，風速TS下限8-9級左右，套戲16級風係咩事？
至於直接login遼寧嘅風，最勁嗰個都只係STS，超颱登陸就算過多一百年都係冇可能的
至於氣壓方面……上面提到嘅後兩個颱風正正就係950 hpa登陸韓國南海岸，但佢哋登陸嘅強度都冇16級風力
近一兩年做到啱啱好16級登陸嘅TC就係利奇馬，但登陸地附近嘅三蒜島氣壓實測淨係得928 hpa

結論:睇完要喝返碗孟婆湯

睇番張宣傳，佢哋應該係搞錯咗颱風同龍捲風

好笑,幫你推

PUSH

十月下旬更新
概論
正當秋軍研究點樣攻破夏軍最後一道防線-南嶺嘅時候，

冬將軍已經開始由西伯利亞平原南下，火燒秋軍後欄
並喺上星期南下，一舉奪取滿州哈大鐵路沿線幾乎所有城市嘅控制權，秋軍無力反擊，只好撤退返去長城以南以自保

認真mode:
因為萬惡嘅南嶺對冷空氣嘅屏蔽功能太強大，加上廣東沿岸有海風調節，即使比起月初涼返D，但仍然未達到入秋標準，結果入秋線只好on99咁下喺南嶺附近大半個月冇乜進展
但喺，千里之外嘅滿州地區受冷空氣影響，最低氣溫齊齊破蛋，黑吉遼三省嘅省會城罕見地同時入冬，依家滿州除咗近海嘅城市，例如大連同丹東之外已經全部入冬，
預料燕雲地區(北京、天津、河北北部除張家口)有可能會喺下一輪冷空氣入冬，算係早

上圖為10月15日估計季節分佈，紫色嘅地方係入緊秋
下圖係中央氣象台官方10月18日季節分佈圖
註:兩幅圖都係佛系更新，冇一個specific嘅出圖時間，不過一月同七月多數唔會更新

而家位於菲律賓近岸嘅熱帶風暴沙德爾預料會喺未來幾日移入南海北部，到時會拉啲冷空氣落嚟，華南沿岸天氣會比較涼，可能會幫到廣東沿岸衝擊入秋
舊年係十一月中先入到秋，十月尾就入秋對廣東沿岸尤其係珠三角嚟講係早好多
(廣州市平均入秋時間係十一月初)

換季過程中部分表現特殊嘅地方
今年入秋嘅亮點除咗南方地區入秋嘅時間比較早之外，仲有幾個值得一提嘅地方。

1.換季懸念細
今年入秋嘅過程算係幾順，冷空氣可以做到無縫到接，冇乜機會令溫度上返去，所以今年中國D㙎市冇乜點出現返季戰
咩叫返季戰？就係我哋叫嘅「倒春寒」或者「爭秋奪暑」，你以為換季，然後即刻打回原形，呢個現象好常見
而喺中国，呢樣嘢以溫度變化好直觀咁體現出嚟
例如以南京為例，二月尾連續七日達到入春標準之後，三月頭即刻嚟一場寒潮連刷七日冬天結果第十五日(春7日 v.s. 冬7日之後嘅決勝日)嘅均溫升上十四度，五日平均溫度拉返上十度以上，結束咗呢一場纏鬥仲成為咗當地有紀錄以嚟最早入春嘅一年
(註:南京嘅三十年平均係要到三月尾先會達到均溫10度以上嘅入春標準)

2.還債mode嘅秋天

入春情況同入秋嘅情況啱啱好相反

3. 死纏爛打温州入秋記
沿海地區因為有海溫調節嘅關係，天氣轉變比較溫和，所以轉天氣嘅速度會比內陸慢。

可以見到浙江東南沿海仲有一粒細點冇遵守一個浙江原則擅自留守夏天
嗰個地方就喺溫州，一個因為商人滿天下而聞名嘅城市
而佢哋換季過程是咁的:

真係辛苦哂

留名學野

強拉尼娜係咪已經形成？

呢個勁喇
Nino 3.4一直潛水，琴日已經突破咗1.2

而且預料會繼續潛水，NOAA激情預報Nino 3.4會落到-2.4左右

Which is史上最強拉尼娜

Btw，拉尼娜係比較大機會出現冷冬而唔係一定有冷冬
冷冬要睇西伯利亞寒潮同西風槽嘅配合，而且仲要冇溫帶氣旋拉走冷空氣
(由西伯利亞南下嘅冷空氣如果俾溫氣拉走，就會行東北-朝鮮半島-日本列島-太平洋路線走，華南沿岸乜都冇)先有望冷冬，
98年都有拉尼娜現象但嗰年冬天係暖冬，
反而15年史上最強厄爾尼諾年因為大西洋有颶風上咗北極推咗個極地旋渦落嚟而令到16年1月尾出現咗超級大寒潮(雖然時間短)，
所以即使有拉尼娜未必坐定笠六，
即使係厄爾尼諾現象都可能有驚喜㗎

ching
留名學野

請問有冇tldr?

要懶人包？
1.今年中国南方換季比較早，相對地會涼得比較耐
2.今年有拉尼娜，比較大機會冬天凍D

今期預告:

正文開始:
隔山打牛嘅環高
琴日喺越南登陸嘅環高已經減弱為一個低壓區
但係，佢所帶嚟嘅暖濕氣流將會喺聽日開始北上，影響華中、華北、同埋滿州

GFS嘅降雨/雪預報

對於華中同華北嘅影響，就係落一浸大雨

至於對長城以北地區嘅影響就複雜得多喇
預料對佢哋嘅影響會係大雨轉暴雪/凍雨
點解會咁？因為今次影響中國東北嘅渤海氣旋帶嚟咗比較暖嘅空氣，但留得唔耐，佢走之後氣溫就會下降返，所以降水嘅表現就會出現咁樣嘅轉變
其實大雨轉暴雪嘅現象好常見，不過因為熱帶氣旋所carry嘅水氣比較多，所以落嘅雨會多D
遼寧預測遼東半島可能會落50-100毫米嘅雨，which is 以十一月嚟講，係接近七十年嚟(1951年起計)嘅最高紀錄
以下係CMA嘅未來三日降雨預報

除咗低溫之外仲有咩嘢大影響？
已經過咗秋收季節